特朗普:願就南海主權爭議擔當仲裁角色

特朗普:願就南海主權爭議擔當仲裁角色

美國總統特朗普轉抵河內對越南進行國事訪問，在與越南國家主席陳大光進行雙邊會談時表示，知悉中國與越南等東南亞多國，就南海主權出現爭議，願意協助各方在南海問題上擔當調停及仲裁角色。

另外，特朗普在Twitter帖文指出，他在出席亞太經合組織(APEC)領導人峰會時，中國國家主席習近平稱正加強對北韓的制裁，希望北韓最終可達至無核化。特朗普說，北韓領導人金正恩語帶侮辱斥他年紀老，但他從來沒說金正恩矮及肥，是因為他努力嘗試與金正恩交朋友，希望有朝一日可以實現。

他又說，在APEC期間與俄羅斯總統普京會面，就敍利亞的情況有很好的交談，希望美國所有懷恨及愚昧的人明白，與俄羅斯保持良好關係，是好事而非壞事，因為俄羅斯在解決北韓、敍利亞、烏克蘭及反恐問題上，都可以提供很大幫助。

仲你老母，收咗中國咁多錢仲唔成隻狗咁

次次訪問完支那就反面

好似講緊 南海 我大哂咁

好似小學風紀

見利忘義,商人本色